\section{Trabalhos Relacionados} 
\label{sec:trabrel}
No trabalho de \cite{santin2002modelo} é apresentado um modelo de autorização e de autenticação que visa minimizar as dificuldades de escalabilidade e flexibilidade dos sistemas classicos, levando em conta ambientes de larga escala como a internet. O modelo é construído com a delegação de privilegios de acesso.

No trabalho de \cite{ferrari1999estudo} apresenta apresenta um estudo dos aspectos que se referem a mobilidade envolvendo agentes e objetos. São abordados assuntos como tecnologia e aplicação para o suporte a mobilidade e apresenta uma comparação entre asbilidades dos sistemas distribuídos apresentados no trabalho.
